【大圍車房命案】控方決定撤誤殺罪 三被告當庭釋放

【大圍車房命案】控方決定撤誤殺罪 三被告當庭釋放

首被告陳穗豪（左三）及次被告陳宗達(左二)離庭時有家屬持碌柚葉替他們「洗衰運」。（李潤芳攝 ）(蘋果日報)

沙田大圍去年11月發生命案，多名男子疑走到大圍一間車房進行刑事毀壞，扑爛車房內的GTR跑車，其中一人逃走時被包括車房東主在內的三人追截制服，男子及後死亡。三人原被控一項誤殺罪，但案件經多次提訊後，控方今向法庭透露，在取得死者的驗屍報告後決定對三人撤控。三名被告得悉後即時面露笑容，向到庭旁聽的眾多親友高舉姆指。

三名被告依次為涉事車房的東主陳穗豪（40歲）、附近車房東主陳宗達（32歲）和附近車房職員鄭智斌（29歲），控罪指他們於2018年11月16日在香港新界沙田大圍成運路非法殺死何善恆（42歲）。其中次被告及第三被告申請訟費獲批。

控方曾於早前提堂時指，案發當天有另外三名男子在首被告開設的車房損毀車輛後離去，但他們逃跑時留下死者在現場。三名被告毆打死者並將他制服，其間死者表示不能呼吸，惟沒人鬆手，亦有人再拳打死者。警方到場後，死者已沒脈搏或呼吸，兩小時後證實死亡。首被告在警誡下保持緘默，其餘兩被告則承認曾將死者按在地上。

【案件編號：STCC4603/18】
記者羅日昇

警黑合作無間

呢單野咩料，律政司做錯野？

律政司放生

梁福元

好似唔關警察事

嗱，明白黑警係仆街
但呢啲大罪，告唔告係DOJ話事
唔係黑警話事

發現後台猛料

律政師：我架GTR 喺裡面仲整梗啦。

告晒誤殺，坐番3,5,7碌，邊個埋尾呀。

嘩。傷人都唔告。九成後台硬

開緊兩會，唔通

遲下立埋23條，我地咁樣屈律政司要坐監了

無法無天

拎完驗屍報告後唔告
好可能本身死都有隱患 辯方會就住呢一點黎打 會告唔入

取得死者的驗屍報告後決定對三人撤控
唔通係心臟病

【大圍車房命案】控方取驗屍報告後決定撤誤殺罪 三被告當庭釋放

到底係apple有改標題定你想誤導人所以改標題？

幾十萬大陸特務已滲入各行各業

始終都係殺左人，點解可以咁高興

希望死者晚晚報夢比呢三條友，搞到佢地精神分裂,妄想，頂唔順跳樓死